<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dairyconsult</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Dairyconsult</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rode klaver in rantsoenen</title>
      <link>/blog/2018/08/16/2018-08-16-rode-klaver-in-rantsoenen/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/08/16/2018-08-16-rode-klaver-in-rantsoenen/</guid>
      <description>Het onderzoeksproject Legumeplus is een grooteuropees onderzoek naar teelt en inzet van vlinderbloemigeruwvoergewassen.
Zoals andere vlinderbloemigen bindt rode klaver in samenwerking metbacteriën stikstof uit de lucht voor eigen groei. Hierdoor heeft hetgewas veel minder of geen stikstofbemesting nodig dan eenvergelijkbaar gewas dat deze eigenschappen niet heeft (ziebijvoorbeeld fotos 1 en 4 en tabelen 1 en 2 uit Wit and Rietberg (2015). Vergeleken metengels raaigras wortelt rode klaver dieper, waardoor het beter bestandis tegen droogte (zie figuur 3 in Wit and Rietberg (2015)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdroogde mais</title>
      <link>/blog/2018/08/14/2018-08-14-verdroogde-mais/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/08/14/2018-08-14-verdroogde-mais/</guid>
      <description>Na weken bijzonder droog weer weten we dat een deel van de maisverdroogd is. Een belangrijke vraag is wanneer deze mais gehakselddient te worden, en hoe.
In het algemeen geldt dat we eerst zeker moeten zijn dat de mais echtverdroogd is en er geen kans op enig herstel of verdere groei van hetgewas is voor de beslissing tot hakselen wordt genomen. Als het gewasnog bij kan trekken en gedeeltelijk verder kan groeien moet het nietgehakseld worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste post</title>
      <link>/blog/2018/08/01/2018-08-01-eerste-post/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/08/01/2018-08-01-eerste-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste</title>
      <link>/blog/2018/07/01/2018-07-01-eerste/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/07/01/2018-07-01-eerste/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensverzuring, endotoxines en gisten</title>
      <link>/blog/2018/06/22/2018-06-22_pensverzuring/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/06/22/2018-06-22_pensverzuring/</guid>
      <description>InleidingRecent werd ik gevraagd om een verhaal te houden over bestendigheid vangrondstoffen, en om ook in te gaan op verschijnselen van de dunne mestbij melkkoeien. Er was ook het vermoeden uit dat dunnemest wel eens te maken kan hebben met andere zaken dan pensverzuring,en noemde hij Clostridia.
Ik wil beginnen met een aantal anecdotes om de verschijnselen, en deverwarring omtrend deze verschijnselen te verklaren. Vervolgensprobeer ik aan de hand van literatuur en ervaringen tot passend modelof verklaring te komen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>We zijn er om u te helpen Wilt u graag meer over ons weten? Heeft u een probleem gerelateerd aan voeding of algemeen management van uw melkkoeien? Of wilt u gewoon eens onze mening over het een of ander weten? Voelt u zich dan vrij om contact met ons op te nemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/faq/</guid>
      <description>Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>